<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 陋室]]></title>
  <link href="http://sonnewilling.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sonnewilling.com/"/>
  <updated>2021-02-07T02:33:51-05:00</updated>
  <id>http://sonnewilling.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天干地燥]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2021/02/06/tian-gan-di-zao/"/>
    <updated>2021-02-06T15:30:00-05:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2021/02/06/tian-gan-di-zao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>趁着美国疫情横行的这一年跑了好多地方。北上缅因吃了龙虾，西去大峡谷看日落，年底又南下迈阿密跨了个年。要说有没有感染还真不好说，中间确实有咳嗽过几天，但嗅觉还是在的。</p>

<!--more-->


<p>这边的防控走的是形式主义路线，飞机上人乌泱泱，口罩五颜六色。空姐的活儿一点没少干，食物饮料小推车照走不误，还让我们稍稍脚。口罩都他妈呼哧黑了，就一块破布来来回回用，细菌的温床。大概是主动防御的目的，培育自己的杀菌力量。</p>

<p>我们从新奥尔良落地，一路往东然后折南去到keywest。也有地域黑，路易斯安纳的人听我们说去佛罗里达，就说那里的的人二。开始不信，去到后，怎么说呢。其他地方的人好歹在公共场所戴戴口罩，商店门口会来张“不戴口罩不让进”的牌子，到了佛州这些就都没了。一个个便利店，从店员到顾客都自然的呼吸，我自己戴着还有点不好意思，偷偷的摘了下来。有次加油，旁边破烂皮卡里下来位大叔，副驾驶座上躺着一把长长的猎枪，颇有种生死看淡，不服就干的豪迈。</p>

<p>一路的风景也就那样，号称的海上公路也没想象的好看。迈阿密旁边的大沼泽倒是不错，坐着后面有台大风扇的破铁船吹进去，一望无际的芦苇荡，跟白洋淀似的。但多了些鳄鱼，一个个半死不活的趴在旁边，也不嫌我们船上鼓风机的大噪声，我怀疑是一帮聋子。</p>

<p>说起野生动物想起有次山里徒步偶遇了一只黑熊。山林中树影婆娑，左手边10多米的地方突然来了只黑熊。一行五人想跑又不敢跑，小挪着碎步开足频率横移了出熊熊的视线。过后互相打趣，回想当时差点要跪下写遗言。 一个哥儿们自此以后徒步活动再也叫不出来了。有个app提供各种徒步路线，中有介绍，“provide a chance to see wildlife”, 真是直呼专业。</p>

<p>还有家做小龙虾的海鲜店可以。我们一位可爱的队员吃到最后给吃吐了。快结束的时候突然站起来指着自己的嗓子说食物已经顶到了这里，下一秒的画面就是跑去厕所的背影。</p>

<p>说景色好看的话还是中部。一望无际的戈壁滩，远处点缀着几座秃山。在亚利桑那的凤凰城落地，开车去犹他州。两三个小时车程的语音导航我都能背下来。直行200英里，左转到达。</p>

<p>同行的小伙伴到了各种拍照，我就很不喜欢，催着他们快走。他们以为我很不喜欢拍照，其实不是的。我是不喜欢他们拍照。大学跟北哥去西藏，拿着我300万像素的诺基亚一路拍得不亦乐乎。300万像素里是北哥的大脸和我20岁的帅气。现在一脸的横肉和褶子在2000万像素中格外清晰，看着小伙伴的青春就很不开心。</p>

<p><img height="200px" width="350px" src="http://sonnewilling.com/images/life/mem/b1.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/>
<img height="200px" width="350px" src="http://sonnewilling.com/images/life/mem/b5.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/>
<img height="200px" width="350px" src="http://sonnewilling.com/images/life/mem/b3.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/>
<img height="200px" width="350px" src="http://sonnewilling.com/images/life/mem/b4.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/>
<img height="200px" width="350px" src="http://sonnewilling.com/images/life/mem/b2.jpg" border="0" alt="underwater photo:  Mix-Pack-8135.jpg"/></p>

<p>这一两年沉迷学习无法自拔，体重竟慢慢涨到90kg。开始还没觉得啥，就一直练胸肌撑起衣服盖盖肚子。后来12月初踢了个大场，被对方的前锋爆得体无完肤，队长过来跟我说你去踢边路吧，侮辱性极强。</p>

<p>痛定思痛，开始跑步。这方面倒还是有些优势，跟office有三个小时时差，所以早上起来跑步健身吃完午饭1点出头，其他人才刚刚十点，同步工作，倒也方便。</p>

<p>听说可以永久在家办公了，公司老大也定居在了夏威夷。但还是觉得office好。本来英语不好可以比划比划，现在是真的卡手，同事一个个跟NPC似的，来了走的竟没见过一面。</p>

<p>前几天跟老大聊天，说请天假，下周五过春节。老大问我我们过年都准备些啥，我就想说春联但他娘不知道英文怎么说，就让他等等，我去查查谷歌翻译。来了个“couplet”。怕他没懂，又加了几句诸如“good wish on paper and paste them in front of door”，说完便是一阵沉默，沉默是今晚的康桥。</p>

<blockquote><p>我猛然记起，满腹兴致一点点被渐渐弥漫而来的愁绪占据了。不知何时，夏虫停止了私语，远方断续地传来一声声凄怆的笙箫。这箫声，犹如一把把匕首，一寸寸割断了我的愁肠，今晚的康桥是沉默的。</p></blockquote>

<p>又很喜欢北岛的那篇小文</p>

<blockquote><p>那时我们有梦，</p>

<p>关于文学，</p>

<p>关于爱情，</p>

<p>关于穿越世界的旅行。</p>

<p>如今我们深夜饮酒，</p>

<p>杯子碰到一起，</p>

<p>都是梦破碎的声音。</p></blockquote>

<p>听着就很下酒，庆幸自己还能喝着啤酒唱着歌，30岁时候跟一帮小伙子过个懒懒的暑假。</p>

<p>去缅因吃了个龙虾冰激凌，也就那样。那边有很多露营地，可以开房车停那儿过夜，20块。我们也占了个地方，各类吃的摆放齐全，啤酒码上准备搞起，然后发现忘记带营地灯，无奈只能摸黑吃饭。</p>

<p>缅因龙虾很出名，我们从波士顿一路吃过来却是一般。最实惠的是龙虾卷，烤软的面包中间切开，堆上满满的龙虾肉，十来块钱吃得贼爽。整只的龙虾肉也没多少，适合拍照罢了。</p>

<p>说西雅图很漂亮很好玩啊，还能飞钓顺便喂熊很是期待。希望来年一个春暖花开。</p>

<p>如此，祝大家春节快乐！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[胶片儿(2)]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2020/05/23/xiao-pian-2/"/>
    <updated>2020-05-23T18:41:00-04:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2020/05/23/xiao-pian-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>依依惜别兼之落日余晖的一根烟最是回味，</p>

<p>久别重逢配以大快朵颐的酒沁人心脾。</p>

<p>通宵未眠恰逢晨光熹微的人心旷神怡，</p>

<p>且歌且行和着灯红酒绿摇出的骰子都是一</p></blockquote>

<p>为啥叫《胶片儿（2）》呢，因为之前写过一篇《<a href="http://sonnewilling.com/blog/2011/01/02/xiao-pian-er/">胶片儿</a>》。之前是多久呢，大概是大二的时候吧，2010年的大二，距今已有10年了。</p>

<p>那时候母校还是所二本，后来凭借着自己的努力成为了名校，让我与有荣焉。</p>

<p>深大有两个泳池，临着北门的是北馆，露天的标准泳池，均深1.8m，游起来很爽。我一般下午三点多去，深圳再毒的太阳被水一裹也变得暖洋洋，游来游去，阳关灿烂的夏天。</p>

<!--more-->


<p>游到饭点儿再去教工餐厅吃个饭再舒服不过，因为是教工餐厅，所以花样稍微多些，价格也略贵，但听同学说有时候还能碰到校长，也不算亏，虽然我却从来没碰到过。</p>

<p>后来啊，就毕业上班了，只能周末跑去游一趟，然后溜到小西门，找还没毕业的同学去吃新西南四楼的清真餐厅。有手抓饭，肉火烧，再配俩凉菜，满嘴的油腻。</p>

<p>过了几年买了车，因为公司离学校也近，所以下午4点将末，5点未到的时候就开车去学校游泳，游到6点多跑回公司，楼下买个赛百味聊以裹腹。</p>

<p>深圳的夏天本来闷热，但刚从水里出来的时候特别清爽，听着歌，跑在深南大道上，风飒飒，快哉。</p>

<p>深大还有很多足球场，在校学生5块钱进去，毕业的20。觉得太贵，买通了看球场的大妈，偷偷给她10块钱放我们进去，不亦乐乎。后来不知道被谁投诉了，大妈被换成了小姑娘，一丝不苟，只能老老实实买票。恍然大悟到为啥大家喜欢熟妇，盖是经验丰富。</p>

<p>去踢球一个队的都是之前院队的，半场8打8。我们这支队账面实力很强，但有个小缺点是有球霸，几个呢，5个。这他妈就很难搞了。刨去门将，差不多都是球霸，谁也不买谁的账。于是乎便出现了很奇特的情况，逆风球倒能踢踢，赢得多了就开始内部互喷，结果大家一起下场。</p>

<p>每周五都可以踢到球场熄灯关门，10点。然后大家一起去吃西瓜，痛陈利弊，屁用没有，下场继续。或者去吃宵夜，喝啤酒，喝开了以后痛陈利弊，屁用没有，下场继续。</p>

<p>有次印象很深刻，球队队长HJ带着女朋友来的，7点多开始踢，那妹子一直在球场等到10点。我记得那时候已是年底，风刮着还是有点冷的，但人家就这样硬是坐到球场关门。然后我们去吃宵夜喝酒。喝到两点多，HJ从厕所吐完回来，喊着，我已经吐了，在座的一个都不许走！然后他妹子一把抓起包就头也不回的出了门。他愣了下，便追了出去，消失在夜色中。</p>

<p>7点到凌晨3点，8个小时的等待。原来年轻也有年轻的好，执着都写在脸上。</p>

<p>如今两人早修成正果，胖大小子都快一岁了，回看自己却一事无成，不由感叹。商业保险倒是进步到了最贵的一档，30岁及以上，岁月真的化成金钱的梭子痛击我心。</p>

<p>工作了两三年后，突然发现怎么日子越过越快，周复周，月复月，年复年，工资没咋进步，房价却是日新月异，怕是买不起房讨不了老婆了。</p>

<p>于是有点慌，网上搜了下，说这种临近中年却又一事无成的人大都会去学英语，拿起红宝书，开始背abandon。咱也不知道啥意义，也不敢瞎问，便也背起了abandon。</p>

<p>我在校外也有个球队，都是已到中年或中年末期的老男人。其中有位我叫他关老板。不为什么，因为他真的是我的老板，毕业的第一份工作就是在他公司干，他把我拉进的这个足球队。</p>

<p>关老板就是那种典型的帅大叔，北卡毕业回来去的大摩，然后辞职自己创业。年底球队聚会喝high了侃大山，说Thank America。我虽然一腔红热血，但听了后也动了性，不对，动了心。也想去Thank一把。</p>

<p>然后就考试呗，有次考完GMAT出来，等电梯的时候碰见位小姐姐，挺漂亮的。然后找话聊，好像是复旦刚研究生毕业，也没打算出国，就随便考一把，以后用的话可以直接上。然后人家考了个700多。我吭哧吭哧学了两三个月才600出头。</p>

<p>本着交流学习的目的互相加了个微信，回去后看了她几天的朋友圈，天南海北，感叹有时候人与人之间的差距比人跟狗的差距都大，就把她拉黑了。</p>

<p>有时候成年人的心也是很脆弱的，经不起比较。</p>

<p>申请学校时候需要些推荐信，联系了几位老师大都照本宣科，也找关老板写了封。关老板性情中人，亲自操刀，洋洋洒洒，写了对我初识的怀疑，到后来相知的认可，差点没牵起手来。看得我乐了半天，觉得没白跟他混。</p>

<p>记得是一个大早收到自己的第一个offer，那时候还是保持着之前的习惯，很早去公司，一个人没有。然后就收到了学校的邮件，看到被录取的结果其实也没有自己想象中那样高兴得蹦起来，就感觉突然有些空落落的。完成了一件努力了小一年的事情，终于有点结果了，有点小小的暗爽，跟几个好朋友分享了下，就这样了。</p>

<p>说起收到offer，让我想起了那时候在的公司。我之前的公司是零食放在bar台，定期补给，大家随取。那家公司却是行政姐姐每周三推着个小车车来给大家派送食物，哄抢倒没有，但车车到了哪里，大家就围到哪里。我对行政小姐姐倒是没啥意见，但老觉得这种场景跟小时候见过的一个场景很像，啥呢？</p>

<p>哦，喂猪。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[山山水水]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2018/09/13/shan-shan-shui-shui/"/>
    <updated>2018-09-13T18:43:00-04:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2018/09/13/shan-shan-shui-shui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周末时候人生第一次踏进剧院，特意穿了鞋去的，怕拖鞋被赶出来。当然，也是怕冷，这边的秋天气势格外喜人，随着一场秋雨便浩浩荡荡地来了。</p>

<p>Hoboken是个毗邻纽约大都汇的小镇，跟曼哈顿隔河相望。坐轮渡7,8刀的样子，公交一站就到，挺方便的。</p>

<p>小镇不大，来了不几天买了辆二手单车，50刀，闪电牌自行车，骑上去脚蹬子有些嘎嘎作响，并没有风驰电掣的感觉。这让我想起了与我作伴许久的小白，美利达公爵500，刚上大一时候买的，金贵的要死，出门十分钟回家擦车半小时。毕竟高中骑的都是些几十块的二手破车，说起这个又让我想起了位高中同学，睡在我上铺的兄弟，CJ，后来改名CZJ，加了个“正”字儿也不知道是个啥讲究。</p>

<!--more-->


<p>那时候我们骑着二手破单车满SZ的转悠，有时候为了买张盗版光碟都能用一下午福田南山转个来回。记得第一次看到帅气的单车是我们在单车冲顶梧桐山的时候。很陡的坡，树影婆娑，历历在目，株株可数。不是因为记性好风景优，我们从第一个坡就开始推车了，推了三四个小时吧，推到山顶，看了三四个小时的树影婆娑。</p>

<p>途中一个休息的平台远远的便看见一台闪闪发光的车子，真的，现在想来回忆中都是带着光的出场效果。宛如你带了个街边四块二的假戒指，被身边一个两克拉的大姐大闪到的那种感觉。</p>

<p>车身是你初中暗恋对象那条墨绿色裙子的颜色，握把软弹有力，爱不释手。握把中段有个数字表一样的东西，不知是为何物，总之整个车子都弥漫着性感的气息。我啧啧称奇到，这车不便宜吧，得5，600，毕竟那时候我的破车就是50出头，猜了个十倍的价格已经是我想象力的极限了。简爷深吸口气肯定得说，怎么着也得800往上，我猜他那辆破车是80多买的。</p>

<p>说起推车，我又想起了北哥与红牛的故事。也是一起翻越一座山头，走到后面，山顶抬头便见，但盘山的路尚要缠绕几圈通向顶端。当时已近傍晚，我跟北哥推着单车踟蹰前行，力不能继。然后北哥掏出珍藏许久的红牛一饮而尽，给自己来管最后的鸡血。</p>

<p>我印象中的北哥沉稳老练，步步为营。但在那个将近5000m海拔的山头，在那个乌云笼罩作势下雨的下午，在那瓶药劲奇猛的红牛催情下，北哥做出了一个事后想来我都觉得很傻逼的决定 &mdash; 直线抗车冲山顶，管他娘的盘山路。</p>

<p>扛了半个多小时，离山顶只有一指尖的距离，真的只有一指尖的距离，仿佛马上就能够到，翻上平台，迎来成功的喜悦，但就是那么一指尖的距离，近乎垂直的落差，彻底击碎了我们，又灰头土脸的折回了盘山公路。哈哈哈哈哈，妈的，每次想到这个，我都是忍不住的想笑。</p>

<p>纽约纬度与SD相仿，秋天便是也相近的吧。SZ呆了这么些年，差点忘记了秋天的感觉，最近又拾了起来。单车去学校，一路压着干枯的落叶，是小时候的记忆。</p>

<p>前几天下冷雨，窗外淅淅沥沥。莫听穿林打叶声，不自觉的便冒了出来。很多漂亮的诗词好像都发生在这个季节。窗外日迟迟，形容夏天最恰当不过。</p>

<p>刚来时候住在宾馆，有免费的电视看，有个台每晚10点多都会放些NBA的比赛录像。有晚竟看到了05赛季马刺打太阳的比赛。马努有头发，帕克呼呼地跑，石佛还敢在场下笑，另一边纳什和小斯玩得不亦乐乎，突然有种梦回前朝的感觉。</p>

<p>来这儿前几天还新鲜似的尝了些各种东西，汉堡披萨意粉当然不在话下。来之前天天看黑道家族，看他们聚餐拿着叉子吃意粉，口水直往肚子里流。但不出俩星期，再饿的时候一想起这些油腻满是芝士的各类食物都能止住食欲。</p>

<p>找好住处酒店搬出来后一日三餐便都在家里解决了。最棒的还是要数大蒜，可配万物，唯不可见人。肉的油腻，面食的寡淡，一口大蒜下去都能增色不少，充满了家乡之气。独有时下午上课的话，中午饭是否要吃蒜是个比较纠结的问题。</p>

<p>说回周末的歌剧，去的是闻名已久的百老汇，看的是初中高中看过无数遍的歌剧魅影。现在一提起电影版的歌剧魅影脑海中还满都是女主唱高音时起起伏伏的白色胸脯，宽广有力。看上去就很好听，满脑子白花花的一片。</p>

<p>初临现场稍微有些失望，舞台看上去不大，无法想象电影里两个多小时的各种场景如何展现，且位置比较靠后，倒也不是最后一排，我仔细数了下，倒数第四排，居高临下。看舞台上的演员大概三个米粒儿高，两个米粒儿宽。男二号出场时身边朋友说一点都不帅，我也是无法回答，真是看不清，直到最后谢幕，灯光全开走到前台时才一睹真容，真是尼玛的一点都不好看。</p>

<p>歌剧开始后，全场黑暗，独舞台上灰暗的灯光演出着电影开头黑白色拍卖场景的一幕。猴子摇动的音乐盒滴答作响，竟被慢慢代入进去。待到拍卖大吊灯时候，黑暗中一个爆闪，眼睛尚未适应过来时，大帷幕已经解开，所有的色彩好似活了过来，跑满了整个剧院。跃动的音节也一同飞入心间，大吊灯缓缓拉起，宛如昨日重现，竟比电影的感觉更加真实。起了一胳膊鸡皮，随着身体一阵战栗，突然间饶有兴趣。</p>

<p>近三个小时的演出也不觉难熬，中间休息了十多分钟，下半场气氛太好打了个小盹也就过去了。唯独椅子空间着实太小，坐着憋屈，三个小时下来两瓣儿屁股好似不是自己的了。对比下来，还不如廉航飞机的座椅舒适。很羡慕那些坐在前排两侧套间的土豪，翘着二郎腿，可以近距离看着女主唱的起伏。个人建议可以带副望远镜去，虽有些中二，但黑乎乎的一片，谁管你呢。</p>

<p>散场出来冷冷的小雨，随便找了家日本餐馆点了个牛肉饭下咽。想来杯小酒驱驱寒意竟以我没带身份证予以拒绝，简直不要太过分，小费少给了几毛钱以解我心头之恨。</p>

<p>这边啤酒稀奇古怪，各种精酿层出不穷，根本云里雾里，仅次于阅读菜单的难度，想我TOEFL好歹也是90出头，菜单还是一个字不认识，真是丢人。</p>

<p>北哥说这边是精酿的天堂，其实他的原话我也记不大清了，大概是啥艾尔，拉格儿的东西，他说“精酿”就是一个很土鳖的叫法，总之，这里是一片啤酒的天堂。</p>

<p>人的感官总是挑剔的，好比你听久了千元价位的耳机再带上几十块的东西就觉得不舒服，喝多几瓶70多一瓶西凤大曲就接受不了二锅头的辛辣。但啤酒这玩意儿我却始终没有跟上套路，按理说精酿也喝了不少，能接受的也仅到淡艾尔，IPA啥的喝着还是有些腻歪，最爱的当属美式工业拉格儿，也就是我们俗称的雪花，燕京，大绿棒子。</p>

<p>说起大绿棒子又想起了拉萨啤酒，之前很多啤酒都是650ml一瓶，这几年纷纷改为了500，商家偷工减料，顾客觉得酒量上涨，相得益彰。唯独拉萨啤酒还坚挺在750ml，对着布宫怒饮一瓶突然觉得有些到位，蓝蓝的天，白白的云。不知醒来时，会不会仰躺着看到一位康巴汉子跟你亲切的问好。</p>

<p>忘记说起，Hoboken门口这条河叫哈德逊，也生产款啤酒叫哈德逊河谷，谷歌了把都是些酸艾尔和IPA，估计又是北哥的最爱。不如对着哈德逊河怒尿一泡，寄去对北哥的思念，万里之隔，不知能否尝出我的味道。</p>

<p>买了张月底飞水牛城的机票，看大瀑布，加拿大的交界处，那里有高中背过的五大湖，安大略和伊利，应该挺好看的吧。喜欢肖申克救赎最后那段太平洋老友相会的场景，前面经历的都已过去，往后刚刚开始。</p>

<p>希望那里有工业拉格儿让我畅饮。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[行走]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2016/11/24/xing-zou/"/>
    <updated>2016-11-24T19:33:00-05:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2016/11/24/xing-zou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>乾</h3>

<p>十一月初的深圳还是一如既往的热着，透着不耐的除了北方的汉子外大概还有不少早已囤积好过冬新衣的妹子吧。</p>

<p>最近在赶新的工程，比平时下班稍晚一些，但还是惯例去健身房蹲了下腿，跟教练有的没的扯着闲篇儿。</p>

<p>北哥早上短信问我“忙不”的时候，我就知道他去广州做生意了。因为广州搞完事他就会去东莞找老相好，杰。看名字像是个男的，其实确实是个男的。他俩身高加起来快4米，体重加起来过400斤，我想定有许多共同的话题吧。</p>

<p>跟老相好叙旧的时候总喜欢拉上我酗酒。他们老嫌我酒量一般，酒品差，但还是不厌其烦地拉我过去，我想这大概就是爱吧。</p>

<!--more-->


<p>最近新认识了个小哥儿，台风那天没上班，我们二锅头兑可乐玩德州，晚上吃火锅又拿杜松子兑可乐。杜松子本身香气浓郁，配上甜腻的可乐，和着火锅腾腾的白雾，便在这一片氤氲中喝高了。然后我们相约在阳台上摔跤，成为了好朋友。</p>

<p>这趟去找北哥也一并叫上了小哥儿。</p>

<p>深夜的高速上一阵一阵的雨，气温慢慢降了下来。驱车一个多小时候后来到了一片穷乡僻壤中，遥见两坨硕大的身影从一处破败的网吧门口浮现。北哥跟小哥儿打了声招呼，我抚摸了下杰哥的肚子，双方在一片愉快的气氛中会晤了。</p>

<p>50多度的荞麦酒越喝越香，手中的羊腿渐渐分离成两个，我们便又侃起了李白。</p>

<p>我喜欢背他的将进酒，直白，掷地有声。五花马，千金裘，呼儿将出换美酒。我还喜欢他的月下独酌，但老是起不了头。</p>

<p>再上一周，珠海时，去到北哥相熟的店家喝酒时已经半夜三点多，眼见老板刚轰走了最后一批宵夜的客人后却接纳了我们，不禁有些不好意思。</p>

<p>老板重庆人，豪爽有个性。前年初次相逢一起饮酒至深夜，忽而转头不见了身影。翌日聊起才知路边撒尿时直接倒在了水沟旁睡着。醒来时发现正有人掏他口袋里的钱包，赶紧捂住后却发现项上的金项链早已不见了踪影，却并无怪罪我们的意思。</p>

<p>店里只剩了一盆的辣椒和隐在其中的半只螃蟹。我们5个汉子一人扯了一条腿后北哥决定用猜拳的方式决定最后那块肚子的最后归属。</p>

<p>笑到最后的北哥擎着那块儿蟹壳，说，李白应该也是个大胖子吧，便就着啤酒饕餮下这份豪华痛风套餐。</p>

<p>我想了想，似乎很有道理。身高八尺，肚能撑船，仗剑而行。有诗云：</p>

<blockquote><p>酒入豪肠，七分酿成了月光，余下的三分啸成剑气，绣口一吐，便是半个盛唐</p></blockquote>

<p>忘记哪本书上看到过的，说道行高深的文豪都是土匪胖子的模样，一袭白衣的那种都是用来骗妹子的。</p>

<p>苏东坡的胖，大家都是知道的，日啖荔枝三百颗还会做东坡肉，说他瘦我怎么着都是不信的。陶渊明我觉得也有胖的潜力，期在必醉，既醉而退，还有挂在那房梁上的铜钱，也定是个吃货的主。然后有次看书发现曹雪芹说他“其人身胖、头广而色黑”，这简直就是个黑胖子的形象。“善谈吐，风雅游戏，触境生春，闻其奇谈娓娓然，令人终日不倦，是以其书绝妙尽致”，竟还让我联想到了矮大紧。</p>

<p>格局就在那里框着，有些人一辈子要突破的东西，另一些人却手到擒来。</p>

<p>曹子建的《洛神赋》飘渺有灵却及不上他老子的一句“东临碣石，以观沧海”。年少的李德胜写出“春来我不先开口，哪个虫儿敢作声”时大概也不知道日后自己的上限在哪里吧。</p>

<p>我读杜甫的《江南逢李龟年》，自带的一股落寞。看宋词，哀情哀景，数不胜数。你看李煜的词，字字哀怨，到头来记住的却是一句：</p>

<blockquote><p>正是江南好风景，落花时节又逢君</p></blockquote>

<p>史书上说李龟年有过风头盛气的日子，宛如现在的流行明星，那时的杜甫自然在下处看他。国运转衰后，龟年兄的日子自然也好不到哪里，此时又被我们的子美碰到，没有什么酸气和嘲讽，就是一股自然的同病相怜被拾了起来。</p>

<p>李白，字太白；杜甫，字子美。</p>

<p>也许从两人的字上便看出了命运的差异。</p>

<p>酒到正酣，想起了“与君歌一曲，请君为我倾耳听”，想来与现在的喝酒唱K无异，李白必定是个会享受生活的人，伸脚让力士脱鞋。</p>

<h3>坤</h3>

<p>岁末，便是假期，心已跑回了老家的小院。</p>

<p>那儿有棵树，春天开满白色的花。</p>

<p>再不久便结了一树的樱桃。搭把梯子爬上一旁的小屋，房顶端个盛水的瓢，清冽，人影荡在里面。</p>

<p>浸着刚摘的樱桃，起起伏伏，是小时候的心情。为假期开心，为作业苦恼，爱这一瓢的樱桃和下面张望的姥姥。</p>

<p>只道寻常，不再得遇。</p>

<p>姥姥说过，吃饱不想家，真对。乡情发酵，咽下肚去，都是大馒头的味道。</p>

<p>毕业以后，每年只有过年回家。家人围坐一桌，都是姥姥的手艺。酒酣过半，又是包子大的牛肉饺子端上来，大家嚷着少下点，吃不动了，却都又不含糊地一扫而光。</p>

<p>近几年回家眼瞅着姥姥身子渐渐老了下去，不想竟如此之快。前个月还因表弟结婚回趟家。下了飞机坐上姥爷接我回去的车，还未到家便急不可待地给姥姥电话，嚷嚷着马上到家要吃饭啦。</p>

<p>国产电视剧钟爱康熙王朝，中间有个片段讲年少的康熙因为急着出门被门槛绊了下，一怒之下，把宫廷里所有的门槛都拆了。后来渐渐成长，又把门槛装了回去，说，唯有装上门槛，出门才有气魄。</p>

<p>当时说不上为什么，却唯独印象深刻。现在想来便是一种从少不更事到成熟的过程。年少时，觉得生活中一堆繁文缛节，好不爽快，慢慢经历多了就发现，唯有一些礼节才能凸显庄重，表达情分。所以说少不读水浒，本来就是该学礼的年龄，读的都是一些造反的书，着实是不好管教的，自己便深有体会。</p>

<p>看哭丧的人，最亲的人可能早哭干了眼泪，旁系的一些家属却每能在关键的节点放出声来，初时，你有些瞧不起，后来却偏向了他们。这些场合最需要的还是他们，他们其实也是通过这种方式融入整个家族，大家都缺一不可，便是礼。最深的情不是每个人都有，但通过这些礼，把更多的人聚合在一起。</p>

<p>过年回去没呆几天，便嫌姥姥炒的菜太油，没事还唠唠叨叨让我找对象，好烦。</p>

<p>现在倒是没人唠叨了，</p>

<p>但真的还是好想姥姥。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[回家过年记]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2015/02/18/hui-jia-guo-nian-ji/"/>
    <updated>2015-02-18T16:47:00-05:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2015/02/18/hui-jia-guo-nian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>车上</h2>

<p>今年的公历与旧历相差不小，深圳天热，裤子都快脱了才将将过年。吃了一年多米饭，很是想念馒头的手感，捏起来必定充盈丰富细泽光滑。</p>

<p>有了工作收入大不比从前，也可以土豪一把舒服的回趟老家。420一位的硬卧可以不是随便就能享受的了的。想着之前偶尔买不到票还要站回去，心下惴惴，特意找了位黄牛代办一切，朝中有人就是不一样。</p>

<p>小小方圆大千世界，套在一节火车皮上再适用不过，硬座尤然。或坐或站挤作一坨，互相客气着，眼神却不离座位。无关礼数教养，干站三个小时任谁都被打回原形。偶尔趁着正主离去，礼貌问下提臀便坐，受力的一刹那从尾椎爆发出来的快感一路烧到喉咙，大概跟喝小烧的顺序相反，如久违的情人相厮相守。</p>

<!--more-->


<p>随着飞机的普及平民化，火车上也渐渐寻不到靓妹的踪影，间或在卧铺车厢觅得一二已属万幸，至于长途的硬座却完全是老爷们儿的领地。利益自然要最大化，说不上什么尊老扶幼，竞争从上车前便开始。首先要考虑的是大件的行李，硬座车厢人多座儿少，行李架也尤其珍贵。上车稍晚头顶的天空全被占领，座位下也是密密麻麻，若还是个站票，抱着行李一路的辛苦double不在话下。若干挤惯长途的老油条还会先买通车站人员提前进站，比大部队早上车5，6分钟。这时候便可以好整以暇，将行李规整齐全，甚至占住列车接驳处的空间自造个铺位也是个常有的事情。</p>

<p>第一次见这种情况可能会嗤之以鼻，到了半夜，你看那桌子座位底下漏出来的人头，洗手间塞满的人群，不禁会向往那接驳处的一角，宁静祥和，宽敞明亮。回家的记忆起于想念，于此酿至最浓烈。</p>

<p>折腾一宿黎明下车，久违的北风沁心凌冽。亚热带的气候温热少嶙角，北去则多了些剽悍之气，如古语“燕赵多有慷慨悲歌之士”，一言以蔽之。</p>

<h2>家中</h2>

<p>出了车站大舅驱车而至，赶着早晨的饭点回到了家中，必然是一顿饺子以飨空腹。姥姥身体一年不如一年，今年回来看走路已很不方便。回想初离家时的健朗，未觉时光在自己身上走过，到底在老人身上看到了影子。</p>

<p>年夜饭菜样式无多花样，满桌的肉类，传闻中的青菜因为气不够了也没炒，星星绿色仅在拌猪耳的凉菜中找见。也亏如此，盘盘硬菜吃起来才够爽快。杯杯见底中扫去风尘，放开来把酒言欢。</p>

<p>今年春晚退居二线，微信红包抢占头条。公司群里搞起红包接龙大战，足球队群也抢个不亦乐乎，捧个手机离不开屏幕。偶然抬头看家里老人还是坐那看着电视，竟有些愧疚，迢迢千里赶回团聚，为了手头几十块的零零碎碎算是知道舍本逐末怎么写的。放下手机陪老人聊聊天过不了多大一会儿却又开始挂念群里发了多少红包，少抢了几份，又切身体验了一把鼠目寸光，就这素质了，着实难改。</p>

<p>年初一照常串门拜年，今年较往年少了很多，约莫此风气这几年中也会渐渐消失，自己尚觉有些遗憾，家中老人却不以为意，说自己在家看看电视就挺好，折腾来回太麻烦。</p>

<h2>酒席</h2>

<p>初一晚上大院里的以前的玩伴聚餐，有两位还领来了家属，传闻年终便要结婚。自己尚是幸福，却苦煞若干待字闺中的女同志。席中敬酒频频大约也都是朝着未来的新郎官，众人也乐得拾柴火焰高，赶着凑热闹。不多会便喝高一位，也算稍解恨意。</p>

<p>约莫到晚上十点才散席，仅有新郎官的娘子没喝酒开了辆车来，拉了几位女同志走，余下我等几位没人管顾。穷乡僻壤大年夜车是不指望打到，慢慢走回去呗。寒风瑟瑟阴雨丝丝，乘着酒意晃晃悠悠的倒也别有一番风味。不料走到一半同行的几位同志还觉腹中空，竟也找到一家小店，仅店主店娘两位，看着电视，快晚上12点的样子，守着个炉子。来盘饺子炒了个茄子也算麻利，便又坐回去看电视了。慢慢吃着解着酒气，想想今晚的行程荒唐却也有趣。临走时又来了一队人马，大概也是散了酒场打不到车。风雨中幸遇如此一酒家真真值得一书。</p>

<h2>送家堂</h2>

<p>这边有请送家堂的习俗。是把家里过世的长辈灵位在过年这几天供出来。年前请来，大年初二送走。送的时候磕头烧纸放鞭炮，供养用的食物晚上家里人吃掉，据说还有福气。</p>

<p>家堂之事由叔叔负责，去到家中最引人注意的便是堂兄养的萨摩，雪白蓬松，虽年年仅春节见一次，倒也熟悉我的气味，每次相别都抱住不放，呼吸相闻，一嘴膻味。</p>

<h2>尾声</h2>

<p>有聚有散，喝了几顿酒后便又到了打包滚蛋的时节。老家的节奏还是一样，表弟领来了女友，要不是属性相克今年便结起婚来，堂兄也各种制备齐全独缺新娘驾到。家里长辈也觉搞定下一辈的婚姻大事算是完成了自己的一桩任务，接下来关起门来过日子便是。</p>

<p>各自有福，不求甚多。来年再喝起来吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
