<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 陋室]]></title>
  <link href="http://sonnewilling.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sonnewilling.com/"/>
  <updated>2016-06-01T14:44:11+08:00</updated>
  <id>http://sonnewilling.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Wanax]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年根儿]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2016/02/06/nian-gen-er/"/>
    <updated>2016-02-06T16:48:00+08:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2016/02/06/nian-gen-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>岁末，便要假期，心已跑回了老家的小院。那儿有棵树，春天开满白色的花。</p>

<p>再不久便结了一树的樱桃。搭把梯子爬上旁边的小屋，蹲在房顶端个盛水的葫芦瓢，清冽。里面浮着樱桃，上上下下，是小时候的心情。为假期开心，为作业苦恼，也喜欢这一瓢的樱桃和下面张望的姥姥。</p>

<p>只道寻常，十年不再得遇。来到院里，看零星枯叶的樱树，想对春天的自己说，真好啊。</p>

<!--more-->


<p>火车23小时，乡情发酵成口水咽下肚子，是大馒头的味道。</p>

<p>五点半到站，尚未天亮，背包走出车站，本打算去公共车站坐大巴，发现旁边凑来的大妈给的黑车价格还不错便坐了上去。随后又上来两位汉子，便乘着夜色向家奔去。</p>

<p>言谈中得知他们是去QG的兵哥哥，本以为也是放假回家却发现是去部队报道的。纳闷那里的师团撤掉后还有什么剩下。</p>

<p>睡意朦胧中到了他们的连部，还真的有部队在这儿。回来的路上跟司机攀谈，三十一师跟十七团确实撤掉了，但还有个场站驻守，维护机场之类的吧。</p>

<p>不宽的路被</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[回家过年记]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2015/02/18/hui-jia-guo-nian-ji/"/>
    <updated>2015-02-18T16:47:00+08:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2015/02/18/hui-jia-guo-nian-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>车上</h2>

<p>今年的公历与旧历相差不小，深圳天热，裤子都快脱了才将将过年。吃了一年多米饭，很是想念馒头的手感，捏起来必定充盈丰富细泽光滑。</p>

<p>有了工作收入大不比从前，也可以土豪一把舒服的回趟老家。420一位的硬卧可以不是随便就能享受的了的。想着之前偶尔买不到票还要站回去，心下惴惴，特意找了位黄牛代办一切，朝中有人就是不一样。</p>

<p>小小方圆大千世界，套在一节火车皮上再适用不过，硬座尤然。或坐或站挤作一坨，互相客气着，眼神却不离座位。无关礼数教养，干站三个小时任谁都被打回原形。偶尔趁着正主离去，礼貌问下提臀便坐，受力的一刹那从尾椎爆发出来的快感一路烧到喉咙，大概跟喝小烧的顺序相反，如久违的情人相厮相守。</p>

<!--more-->


<p>随着飞机的普及平民化，火车上也渐渐寻不到靓妹的踪影，间或在卧铺车厢觅得一二已属万幸，至于长途的硬座却完全是老爷们儿的领地。利益自然要最大化，说不上什么尊老扶幼，竞争从上车前便开始。首先要考虑的是大件的行李，硬座车厢人多座儿少，行李架也尤其珍贵。上车稍晚头顶的天空全被占领，座位下也是密密麻麻，若还是个站票，抱着行李一路的辛苦double不在话下。若干挤惯长途的老油条还会先买通车站人员提前进站，比大部队早上车5，6分钟。这时候便可以好整以暇，将行李规整齐全，甚至占住列车接驳处的空间自造个铺位也是个常有的事情。</p>

<p>第一次见这种情况可能会嗤之以鼻，到了半夜，你看那桌子座位底下漏出来的人头，洗手间塞满的人群，不禁会向往那接驳处的一角，宁静祥和，宽敞明亮。回家的记忆起于想念，于此酿至最浓烈。</p>

<p>折腾一宿黎明下车，久违的北风沁心凌冽。亚热带的气候温热少嶙角，北去则多了些剽悍之气，如古语“燕赵多有慷慨悲歌之士”，一言以蔽之。</p>

<h2>家中</h2>

<p>出了车站大舅驱车而至，赶着早晨的饭点回到了家中，必然是一顿饺子以飨空腹。姥姥身体一年不如一年，今年回来看走路已很不方便。回想初离家时的健朗，未觉时光在自己身上走过，到底在老人身上看到了影子。</p>

<p>年夜饭菜样式无多花样，满桌的肉类，传闻中的青菜因为气不够了也没炒，星星绿色仅在拌猪耳的凉菜中找见。也亏如此，盘盘硬菜吃起来才够爽快。杯杯见底中扫去风尘，放开来把酒言欢。</p>

<p>今年春晚退居二线，微信红包抢占头条。公司群里搞起红包接龙大战，足球队群也抢个不亦乐乎，捧个手机离不开屏幕。偶然抬头看家里老人还是坐那看着电视，竟有些愧疚，迢迢千里赶回团聚，为了手头几十块的零零碎碎算是知道舍本逐末怎么写的。放下手机陪老人聊聊天过不了多大一会儿却又开始挂念群里发了多少红包，少抢了几份，又切身体验了一把鼠目寸光，就这素质了，着实难改。</p>

<p>年初一照常串门拜年，今年较往年少了很多，约莫此风气这几年中也会渐渐消失，自己尚觉有些遗憾，家中老人却不以为意，说自己在家看看电视就挺好，折腾来回太麻烦。</p>

<h2>酒席</h2>

<p>初一晚上大院里的以前的玩伴聚餐，有两位还领来了家属，传闻年终便要结婚。自己尚是幸福，却苦煞若干待字闺中的女同志。席中敬酒频频大约也都是朝着未来的新郎官，众人也乐得拾柴火焰高，赶着凑热闹。不多会便喝高一位，也算稍解恨意。</p>

<p>约莫到晚上十点才散席，仅有新郎官的娘子没喝酒开了辆车来，拉了几位女同志走，余下我等几位没人管顾。穷乡僻壤大年夜车是不指望打到，慢慢走回去呗。寒风瑟瑟阴雨丝丝，乘着酒意晃晃悠悠的倒也别有一番风味。不料走到一半同行的几位同志还觉腹中空，竟也找到一家小店，仅店主店娘两位，看着电视，快晚上12点的样子，守着个炉子。来盘饺子炒了个茄子也算麻利，便又坐回去看电视了。慢慢吃着解着酒气，想想今晚的行程荒唐却也有趣。临走时又来了一队人马，大概也是散了酒场打不到车。风雨中幸遇如此一酒家真真值得一书。</p>

<h2>送家堂</h2>

<p>这边有请送家堂的习俗。是把家里过世的长辈灵位在过年这几天供出来。年前请来，大年初二送走。送的时候磕头烧纸放鞭炮，供养用的食物晚上家里人吃掉，据说还有福气。</p>

<p>家堂之事由叔叔负责，去到家中最引人注意的便是堂兄养的萨摩，雪白蓬松，虽年年仅春节见一次，倒也熟悉我的气味，每次相别都抱住不放，呼吸相闻，一嘴膻味。</p>

<h2>尾声</h2>

<p>有聚有散，喝了几顿酒后便又到了打包滚蛋的时节。老家的节奏还是一样，表弟领来了女友，要不是属性相克今年便结起婚来，堂兄也各种制备齐全独缺新娘驾到。家里长辈也觉搞定下一辈的婚姻大事算是完成了自己的一桩任务，接下来关起门来过日子便是。</p>

<p>各自有福，不求甚多。来年再喝起来吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[去年今日]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2015/01/06/qu-nian-jin-ri/"/>
    <updated>2015-01-06T20:38:00+08:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2015/01/06/qu-nian-jin-ri</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/life/app.png" alt="image" /></p>

<p>14年的最后一天单位要求写篇年终总结，把自己这三个月的工作摘录了下给交上去了，自己这边也再就懒地动笔。待元旦三天腐败回来也完全不再考虑下笔。但今天收到这张图却被狠狠捶到胸口，不吐不快。</p>

<!--more-->


<h2>嘿，初识</h2>

<p>毕业季的回忆算不上难忘，瓜熟蒂落自然分娩。但之前的校招却谈不上愉悦，贪欢三载，还想要找到份满意的工作，失意总是不可少的。却好在并没有太大的灰心，依旧寻寻觅觅。</p>

<p>发了很多Java开发岗，搞定家国企分部，印象中一个月4000+吧，说不上多满意但聊胜于无。却在这时收到XM的面试邀请，我也不记得啥时候投的简历。他们在招iOS开发，我一想，哎，我靠，这划算啊，还没摸过苹果电脑呢，得试试。</p>

<p>XM在海岸城租的写字楼，不大，几个房间而已，但靠着玻璃幕墙，竟也有些高大上的感觉。开头跟我聊的是LU哥，技术这块儿归他管。看大家都是实诚人，我也没好意思瞎扯，先说了自己没做过这方面的开发，但你们敢要的话我也敢做，待遇好谈。貌似最后四字是点睛之笔，之后的谈话都在愉快放松的气氛下完成了。</p>

<p>LU哥这块儿谈得差不多的时候关老板便出场了。穿着件蓝色文化衫，上面都是英文也没看懂，大方脸上胡渣刺着，清瘦结实。听着是北方口音，靠谱！技术上关老板也不懂，聊下三观而已，反正就捡着老板爱听的吹呗，这事儿便成了。</p>

<h2>蜜月</h2>

<p>四月一号入职，当时还觉得这日子不是很好，总得来个黄道吉日吧，也没好意思说。来的第一个早上好好把Mac Mini摸了把，正过来反过去的摸，捧起来这瞅瞅那瞧瞧，十分钟没放手，新鲜是其次，开关键在哪啊，日。</p>

<p>后来还是继续摸索呗，也没人带，LU哥从精神上给我支持大方向上把把关，毕竟他也没做过iOS的开发。</p>

<p>收获很大，之前在实验室做项目的时候，有很多学长在，脏活累活他们顶着，出了问题及时反馈坐等解答，衣来张口饭来伸手。乍一下自己单干是有点虚，但时间久了便慢慢有了些底，反正问题在那是要解决的，慢慢磨总归还是会出现门路。</p>

<p>就这样一路折腾，中间还整个项目重构了一把，9，10月份的时候发了人生中第一个App到App Store。说没有洋洋得意那是骗别人的，分分钟人生赢家的美梦做起来，做程序员真好。</p>

<p>接下来又搞了个Pad版，因为有了前面的经验，做得也更加仔细了，各文件夹的命名照着规范来，每个VC的名字斟酌再斟酌，变量名写得长且美，心中总有个信念，这个App打从我这儿开始便没个头儿，代代相传恒久远，就差没取名叫<code>始App</code>了。</p>

<p>Pad版上线后一度冲到前100，每天查看下统计数据心里都还美美的。</p>

<h2>分手</h2>

<p>奈何蜜月总是短暂的，14年春节回来觉得个人能力有限，不能将手头的东西再提升一个档次，便选择了离开，那时倒没有多大的伤怀，更多的有种武装到位继续前行的自信。也没有想过这段“初恋”的结晶会走向何处，现在收到的这份东西令我发怔，说不上后悔，只是再回头看去好似一场灯旋火舞的狂欢，沉醉不知归路，日升月落间却扫来了一地的残羹冷炙，如何不叫人叹惋。</p>

<p>现在这家公司月末也要搬去新的地点，算上开头离去的公司，按农历年算的话今年一共换了五个工作地点&hellip;离开XM后先去的一家做飞镖机游戏的公司，中间也搬了一次，10月份的时候又换到现在这家公司。也许不单是我的境遇如此，大概现在的软件行业都是如此。快速的行业迭代，公司的生命潜质被发掘到最大，迅速的成长或烟花般陨落，不疯魔不成活。</p>

<h2>第二任</h2>

<p>后面经历的两家公司都令我成长很大。走出XM后的第一家公司虽然以iOS开发招进来的，但缺个后台做聊天服务器的，便顶了上去。也没用现成的开源协议啥的，就直接裸写Socket，一个字符串过去，关键信息逗号隔开，还真是方便省事。中间先是在Mac下开发，后来又迁移到Win下面，工具库也使用了很多，比较常用的是<code>GLib</code>和<code>Libevent</code>。因为之前一直在搞Java开发，C语言相关的知识一直在爪哇国放着，算是重头学起吧。记得光编译这俩工具包加起来都花了我一周的时间。后来迁移到Win下面，整个工程的重新编译又搞了一周。现在看来其实都是一些细节没有把握住，反复的尝试做无用功，一点点给试出来的。可惜当时我们团队也都没有搞这方面的，基本都是Java，OC，PHP高级语言。想起之前有人说过同样年限的C++程序员要比Java的整体高一些，看来不是无稽之谈。</p>

<p>确实，现在高级语言的特性让编程变得简单上手，成熟的IDE也让语言的编译一键完成。不是说这样不好，自动挡开起来肯定比手动挡方便，但相信开手动挡的总归要比自动挡的对汽车的熟悉程度要高些，出了问题也好排查。</p>

<p>因此现在看来，在第二家公司收获最大的便在于此。在学校用过一段时间Java，出来的第一份工作用的也是OC。对底层编译，网络通信，操作系统什么的只有简单书本上的记忆，并没有切身的操作体会。感谢那家公司有如此大的耐心让我慢慢折腾这些东西，边学边做，很宝贵的一段经历，可以说是拿着正式员工的工资做着大学作业&hellip;不知道如果Fei哥看到了会作何感想，哈哈。</p>

<h2>现任</h2>

<p>中间因为几个原因忍痛跟前任分了手，来到现在这家公司。很强大的团队，基本都是些大厂子里出来的高手，算是开了眼界。刚开始是有点不适应的，一直在小作坊作业，乍加入一个成熟的技术团队，会发现自己很多地方都相当业余。最先暴漏出来的毛病是团队作业不熟练，这边产品，设计，测试一条龙，每一步都有人把关。第一次经历App更新时看到四五个人发邮件确认自己负责的部分是否OK，很帅气。其次有了人review自己的代码，刚开始经常会返厂重改，次数多了后渐渐在代码规范这块儿有了自己的体会，知道自己后面有人会检查自己的代码也觉得很安心。另外也有机会查看别人的代码，跟我同组的两个哥儿们技术都比较屌，他们提交的代码都会经常看一下， 看下高手的代码是咋样写的，自己有哪些地方需要学习。开头看的时候云里雾里，一方面是整体编码思维上没有跟上，另一方面是不经常看别人的代码，不知从何入手。看多后便可以慢慢挖东西出来。有些固定的代码块儿可以利用，有些多线程的思路也可以参考，这方面进步很大。</p>

<h2>The Future</h2>

<p>过年回来毕业可以算是两年了，身边的有些同学还在出国深造，也有些组建了自己的小家庭。成熟的社会体系给人提供了更多的选择，庆幸可以在一个比较大的都市里生活，也希望以后有机会能体验其他类型的社会。</p>

<p>读万卷书行万里路，好好学习，天天向上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[秋思]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2014/09/23/qiu-si/"/>
    <updated>2014-09-23T15:16:00+08:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2014/09/23/qiu-si</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>我说那儿黑，他说他恨日光。我说那儿很孤独，他说跟聪明人说话是滥用他的心智。我说他疯了，他说上帝留他不必做精神健全的人（上帝一定会的）。</p></blockquote>

<p>海鸥过境，雨很是磅礴地下了几天，本以为走后便又会迎来高阳烈日，出乎意料的，风中带有了丝丝凉意。</p>

<p>就像一个力竭的汉子，最后的时光里每经受多一次打击都越发难以恢复之前的意气。</p>

<p>在深圳这种南方城市很难感受落寞的秋意，不像北方的寒地，叶子吸收了暑气而发黄飘落，风不请自来，很有股迫不及待的劲儿要补回夏日的缺席。而在回归线这里，点点的秋意好似害羞的姑娘，生怕被你发现，偷偷掩在夏日的身后，趁着衣角的翻起一下跑向冬天的怀抱，如果不仔细观察你都不会意识到她的存在，颇有些倚门回首嗅青梅的神态。</p>

<!--more-->


<p>前几天早上起来去吃肠粉，凉风一阵，才惊觉她的到来，已经忘记上次干爽地走在路上是什么时候了，低头看了下脚上的拖鞋想起来有大半年没有感受过袜子的温暖不禁有小小的期待。也忍不住的想起了那句：</p>

<blockquote><p>快哉此风！</p></blockquote>

<p>暑气一吐而尽，好不爽快。</p>

<p>气候的变迁总能引起人的思想躁动，秋天尤甚，你看诗词中写秋日秋思的不计其数。所以我想大概所谓的情怀秋思都是需要大力气的，夏日抽身离去真空了我们一段气力而开动大脑。</p>

<p>由此看来，秋天实在是大自然给予我们的一份珍贵礼物。它解放了我们有些许定式或僵化的大脑，让大脑腾出空间去天马行空一下。</p>

<p>时光匆匆，回头看一下自己，好像做了很多又好像在原地踏步做流水线上的工作，并没有一粒粒闪亮的珍珠镶在我们这段时间走过的道路上。那看不饶人的岁月，是否有一丝恐慌袭上心头。</p>

<p>其实这种情形还是蛮正常的，我称它为思想的懒惰。这个思想的懒惰跟一般意义上的懒惰有些许不同。毕竟一些主动谋求的偷懒正是科技发展的源泉。而这里思想的懒惰好比肌肉重复动作多了后有它的肌肉记忆一样，是一种定式。这种定式相信对大多数人都不陌生，悄悄的，时间一久它就会找上我们却毫不察觉。待突然发现大概也是一种不知几世几年，不知有汉无论魏晋的桑田感概，甚至想咒骂一句“<em>索性再扔些破铜烂铁，让它烂成一沟绿酒</em>”。</p>

<p>所以这一阵秋意吹去了我们多少雾霾。但这只是大自然的偶然馈赠，若只求如此其它平凡的日子又如何度过。在我看来思想的灵动便是大脑中的一阵阵秋意，它带给我们的才是长久的喜悦与自信。</p>

<p>你让我展示一下这种灵动，我连开口的权力都没有，但我知道去哪里寻找。</p>

<p>看崔护的这首诗，</p>

<blockquote><p>去年今日此门中,人面桃花相映红</p>

<p>人面不知何处去,桃花依旧笑春风</p></blockquote>

<p>简单的桃花融合进他的思念，美好的景象跃然纸上，让人一遍遍回味。</p>

<p>我还很喜欢杜甫的《江南逢李龟年》中的那句，</p>

<blockquote><p>正是江南好风景，落花时节又逢君</p></blockquote>

<p>是一种长久的期待照进了现实，不忍卒读。</p>

<p>纵时隔千年，拾起来读上口后心中还是一阵跳动。穿过了历史的尘埃这诗句的力量丝毫未减，相反，却在厚厚的水泥城市中越发闪耀光芒。</p>

<p>再看一段季老的日记，</p>

<blockquote><p>1932年12月1日 过午看同志成中学赛足球和女子篮球。所谓看女子篮球者实在就是去看大腿。说真的，不然的话，谁还去看呢？</p>

<p>12月21日 看清华对附中女子篮球赛。说实话，看女人打篮球，其实不是去看篮球，是在看大腿。附中女同学大腿倍儿黑，只看半场而反。</p>

<p>1934年5月10日，晚上，有人请客，在合作社喝酒，一直喝到九点，我也喝了几杯。以后又到王红豆（即王岷源，红豆乃混蛋的对音）屋去闲聊，从运动扯起，一直扯到女人，女人的性器官，以及一切想象至辞，于是皆大欢喜，回屋睡觉。</p>

<p>今天（5月17日）看了一部小说，《石点头》，短篇的，描写的并不怎么秽亵，但不知为什么，总容易引起我的性欲。我今生没有别的希望，我只希望，能多日几个女人，（和）各地方的女人接触。</p></blockquote>

<p>跟之前推辞国学大师的季老相比，这一份日记里的形象着实更鼓舞人心。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[怀抱有时]]></title>
    <link href="http://sonnewilling.com/blog/2014/06/17/huai-bao-you-shi/"/>
    <updated>2014-06-17T15:49:00+08:00</updated>
    <id>http://sonnewilling.com/blog/2014/06/17/huai-bao-you-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>冬来夏往，就这么着毕业一年。毕业季的时候并没有多少感伤与兴奋，送了几届的人头轮到自己已经累感不爱。</p>

<p>随着艾莉娅踏上驶向布拉佛斯的商船冰与火又用这样一个充满希望的镜头结束了第四季的故事。我记得第三季结束的时候是龙母霸气的看着她的几条龙在天空飞翔，而在这一季的终结，又是她亲手将两条龙锁入地库，不知道它们命运几何。</p>

<p>艾莉娅跑到船头望向大洋深处的镜头美得动人，一片充满未知与希望的新世界，不禁感概生命的奇遇美好。想起开头时罗柏多么意气昂扬却终究抵不住一死，到底最珍贵的东西还是贱命一条，活下去来感知世界的精彩，便是一种自在充盈，无与伦比。</p>

<p>前一集中耶哥蕊特中箭临死，在琼恩怀里时喃喃那句“你什么都不懂”让人动容。连托蒙德都知道耶哥蕊特一直在喋喋不休的讲着要杀死琼恩是因为那至深的爱。生命的美妙再次得以体现，尤以死讲述的最具冲击力。</p>

<!--more-->


<p>规律化的作息容易使人懒惰，每晚从图书馆走出来就在计划着健身与看美剧的时间表，从未抬头看一眼周遭。后来在一个入冬寒假来临的晚上，照常从图书馆往家里走，因为假期与温度的关系竟也有些顾影自怜了起来，环顾一眼觉得有些寂寞。而当走出校门口时发现门口卖铁板烧的阿姨在跟旁边卖水果的小贩愉快的聊着天，说着近期的生意。有些羞愧自己直到现在才发现他们也是一个个鲜活的生命，有着自己的生活。</p>

<p>睁眼去看，会觉得整个世界都活了起来。到了小区门口，再看那坐在楼下长椅的保安，也开始好奇起了他是如何打发这一个个漫长的夜晚。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
